\documentclass[12pt,oneside]{article}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%   Zusaetzliche Pakete  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{enumerate}  
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{palatino}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{multirow}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}% http://ctan.org/pkg/enumitem

\usepackage[ngerman]{babel}


\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{paratype}\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bookmarks]{hyperref}
\usepackage[justification=centering]{caption}
\usepackage[style=authoryear,natbib=true,backend=biber,maxbibnames=20]{biblatex}
\usepackage{csquotes}
\bibliography{literatur}

\setlength{\parindent}{0em} 
\setlist[itemize]{noitemsep, topsep=0pt}
\setlist[enumerate]{noitemsep, topsep=0pt}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Definition der Kopfzeile %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\cfoot{\thepage}
\setlength{\headheight}{16pt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%  Definition des Deckblattes und der Titelseite  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\JMUTitle}[9]{

  \thispagestyle{empty}
  \vspace*{\stretch{1}}
  {\parindent0cm
  \rule{\linewidth}{.7ex}
  }
  \begin{flushright}
    \sffamily\bfseries\Huge
    #1\\
    \vspace*{\stretch{1}}
    \sffamily\bfseries\large
    #2\\
    \vspace*{\stretch{1}}
    \sffamily\bfseries\small
    #3
  \end{flushright}
  \rule{\linewidth}{.7ex}

  \vspace*{\stretch{1}}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=5in]{siegel.png} \\
    \vspace*{\stretch{1}}
    \Large #5 \\

    \vspace*{\stretch{2}}
   \large Systems Control and Optimization Laboratory\\
    \large Universität Freiburg\\
    \vspace*{\stretch{1}}
    \large Betreuer:  #8 \\[1mm]
    \large Assistent:  #9 \\[1mm]
    \vspace*{\stretch{1}}
    \large #6, den #7
  \end{center}
}

\titlespacing*{\section}
{0pt}{3.5ex plus 1ex minus .2ex}{.2ex plus .2ex}
\titlespacing*{\subsection}
{0pt}{1.5ex plus 1ex minus .2ex}{.2ex plus .2ex}
\titlespacing*{\subsubsection}
{0pt}{1.5ex plus 1ex minus .2ex}{.2ex plus .2ex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%  Beginn des Dokuments  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
  \JMUTitle
      {Systemidentification of a Reverse Pumping Rotokite}        % Titel der Arbeit
      {Paul Krüger}                        % Vor- und Nachname des Autors
      {5135597}
      
      {Bachelorarbeit} % Art der Arbeit
      {Freiburg}                           % Ort der Erstellung
      {01.07.2023}                          % Tag der Abgabe
      {Prof. Dr. Moritz Diehl}           % Name des Erstgutachters
      {Jakob Harzer} % Name des/der betreuenden Assistent/Assistentin
      
  \clearpage

\lhead{}
\pagenumbering{Roman} 
    \setcounter{page}{1}

\tableofcontents
\clearpage

\addcontentsline{toc}{section}{\listfigurename}
\listoffigures

\addcontentsline{toc}{section}{\listtablename}
\listoftables
\clearpage

\setlength{\parskip}{0.5em} 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%  Kurzzusammenfassung   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\lhead{Abstract}
\section*{Abstract}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%  Einstellungen  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\pagenumbering{arabic}  
    \setcounter{page}{1}
\lhead{\nouppercase{\leftmark}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%  Hauptteil  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Einleitung}

\section{Theorie}
    \subsection{Aufbau}

    \subsection{Strahltheorie}
    % idealisierte Betrachtung [Wall]
    % rein energetische Betrachtung [Wall]
    % konstante induzierte Geschwindigkeit über die gesamte Rotorebene [Wall]
    % Form und Anzahl der Rotoren wird nicht berücksichtigt [Wall]
    % Blattspitzenverluste werden nicht berüclsichtigt [Bittner]
    % Strömungszustände sind rotationssymetrisch [Wall]
    % Strömung wird als eindimensional (identische Zustände innerhalb einer Ebene), quasistationär (keine zeitliche Änderung), inkompressibel und reibungsfrei betrachtet [Wall]
    % induzierte Verluste sind die einzigen Verluste [Wall]
    % Masseerhaltungssatz [Wall] (2.1)
    % Impulserhaltungssatz [Wall] (2.2)
    % Energieerhaltungssatz [Wall] (2.3)

    \subsection{Blattelementetheorie}
    % bezieht Form und Anzahl der Rotorblätter ein [Wall]
    % Annahme: N gleiche Rotorblätter; Elemente beeinflussen sich nicht gegenseitig [Wall]
    % Rotorblätter werden in radialer Richtung numerisch zerlegt [Wall]
    % für jedes Element wird Strahltheorie angewandt [Wall]
    % Strömungsverhältnisse werden an jedem Element separat berechnet [Wall]
    % quasistationäre Strömung wird angenommen [Wall]
    % Integration über Radius liefert Kräfte und Momente an Rotorkopf [Wall]

    \subsection{Auftriebskoeffizient und Luftwiderstandsbeiwert}

    \subsection{Systemtheorie und Systemidentifikation}
    

\section{Referenzmodell}  % liefert daten
    \subsection{Modellierung}
        \subsubsection{Lift Force}

        \subsubsection{Drag Force}

        \subsubsection{Moment of Inertial}

        \subsubsection{Wind Angle}

        \subsubsection{Wind Velocity}

        \subsubsection{Wake Velocity}

        \subsubsection{Incidence Angle}

        \subsubsection{System States}
    
        \subsubsection{System Equation}

        \subsection{Ergebnisse}

        \subsection{Auswertung}

\section{Simples Modell}  % soll unbekannte parameter schätzen
    \subsection{Modellierung}
        \subsubsection{Lift Force}

        \subsubsection{Drag Force}

        \subsubsection{Moment of Inertial}

        \subsubsection{Wind Angle}

        \subsubsection{Wind Velocity}

        \subsubsection{Incidence Angle}

        \subsubsection{System States}
    
        \subsubsection{System Equation}

    \subsection{Ergebnisse}

    \subsection{Auswertung}

\section{Machine Learning Modell}  % soll unbekannte parameter schätzen
    \subsection{Ergebnisse}

    \subsection{Auswertung}


\section{Fazit}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Literaturverzeichnis wird 
%% automatisch eingefügt
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\lhead{}
\printbibliography
\addcontentsline{toc}{section}{\bibname}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Eidesstattliche Erklärung
%% muss angepasst werden 
%% in Erklaerung.tex
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{Erklaerung.tex}

\end{document}
